"Mijn doel dan," antwoordde Darcy, "was om je te laten zien, door elke beleefdheid in mijn macht, dat ik niet zo gemeen was om het verleden kwalijk te nemen; en ik hoopte dat verkrijg uw vergeving, om uw slechte mening te verminderen, door u te laten zorg ervoor dat je terechtwijst.
Hoe snel andere wensen introduceerde ik kan nauwelijks vertellen, maar ik geloof in ongeveer een half een uur nadat ik je had gezien. '
Hij vertelde haar toen dat Georgiana dol was op haar kennismaking en op haar teleurstelling over zijn plotselinge onderbreking; wat van nature leidt naar de oorzaak van die onderbreking, ze al snel geleerd dat zijn resolutie van na haar uit Derbyshire was op zoek naar haar zus gevormd voordat hij de herberg verliet, en dat zijn ernst en bedachtzaamheid er was geen andere strijd opgestaan ​​dan een dergelijk doel begrijpen.
Ze drukte nogmaals haar dankbaarheid uit, maar het was een te pijnlijk onderwerp elk, om verder te wonen.
Na een aantal kilometers op een rustige manier gelopen te hebben, en te druk om het te weten wat dan ook, vonden ze eindelijk, bij het onderzoeken van hun horloges, dat het was tijd om thuis te zijn.
